王毅訪歐處處碰壁失敗而回

節錄

王毅訪歐處處碰壁失敗而回

外長王毅上周二(8月25日)起展開歐洲之行，被指是力爭中歐關係回溫。但外媒形容王毅拉攏歐洲此行是徹底失敗，不但遭意國總理拒見，維族、前眾志主席羅冠聰等人權團體的抗議亦如影隨形。中國外交部昨宣佈，中央政治局委員楊潔篪今起至周五（4日）訪問西班牙、希臘、緬甸三國。學者形容，中國短時間內頻密訪歐屬罕見，但中歐關係要待美國大選後才會明朗化。

相關新聞：議長高調訪台 王毅出言恐嚇惹不滿 中捷爆外交戰 兩國互召大使

■西方傳媒形容王毅今次訪歐的「魅力外交失敗」。美聯社

羅冠聰請求德施壓

羅冠聰周日（8月30日）去信德國外長馬斯，促請德國政府就人權問題向中國施壓，捍衞香港人的權利和自由；又要求德國制訂基於價。。。。。

王毅連續訪問意大利、荷蘭、挪威、法國、德國五國，但第一站就被「一帶一路」國家意大利的總理孔特拒絕接見，。。。。。。

王毅訪歐未完，中方昨宣佈楊潔篪接力訪歐，包括西班牙、希臘。香港智明研究所。。。。。。

至於頻密訪歐是否要抗衡美國，他認為，歐洲是美國軍事、外交盟友，價值觀接近，認為。。。。。。

《蘋果》記者

黑社會咁

意大利：淺黃
捷克：深黃

德國：淺藍定深藍

發國難財賣假口罩假試劑唔駛代價吖

好能在佢地之前個防疫外交攪到一pat屎咁

口交部: 全部犯法

下？ fake news? 我睇tvb無講佢失敗架wor

接見佢接見得好高興架

Push

紅

香港外長羅冠聰

仲話冷戰
根本美軍唔放共軍在眼
想一野打殘

搞掂歐洲先算，仲諗美國

連登/勇武食沙律有鬼

[送中案] 喬映瑜 到底係邊個嚟? 上水爆炸案tg已否認識佢

揾個廢人去，失敗是理所當然。

到處叫雞 碰逼

有得撚狗實高興㗎

接聽電話？

急趕而來 失望而回

堂堂意大利變左「一帶一路國家」

黑

個死肥婆閪又黑人又黑心又黑

法國同德國呢？

如果德國仲係希特拉揸莊會點取態

肥婆：我就中立既，最緊要唔好影響我買天然氣同賺人仔

打鳩中共唔好諗 元首最憎共產主義

可以整張黃藍世界地圖

冇軍事實力💪
歐洲佬點會真心崇服
好似同USSR冷戰
美軍係好小會係東歐勢力範圍出動
匈牙利十月 布拉格之春都唔會插手

意粉想奶都唔得啦, 年頭搞到一鑊泡

即係佢主子被人刮咗好多巴

黑
德警星期六先鳩拉左好多人

黑

轉咗肥婆就淺黄

繼續加速

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

紅黑黃都有

德國係咪今日見?

我唔明喎其實
對方一表態個下唔係已經犯法即刻拉人返支那架咩

難為捷克駐支大使

要聽隻癲狗廢噏

九 月 六 日 大 遊 行 嘅 宣 傳 仲 未 突 破 到 同 溫 層 啊 ！

納粹同中華民國幾friend

成日串串貢
貪你d錢咋 柒頭

去非洲囉

羅冠聰做咗好多嘢

東歐唔敢去,反共入骨

習近平外交思想研究中心

好嬲好嬲
一於用黨安拉哂佢地啦

當強國撕毀中英聯合聲明，令好多國家驚醒強國係連白字黑字簽嘅國際法，都可以扭曲污衊。

左膠最終型態 真心紅

魅力外交
衰撚過叫魅力移動

美心來

有非洲兄弟同邪惡軸心國支持咪夠

折墮到搵西班牙同希臘兩件垃圾圍爐

羅冠聰好似Herrera mark Hazard咁跟到貼一貼

武統捷克

哩兩件small potato算把啦

希特拉打擊共產主義 唔會親中啦

仲要凶鳩捷克，講真我完全唔知佢外訪做乜鳩！仲係以為自己係全宇宙中心，人人圍住佢轉？係就唔使外訪去人地國家啦！去就唔好咁撚串！而家係你求人，唔係人地求你！

塞爾維亞呢

依加既支那咪同納粹一樣國家資本主義囉
不知幾啱希魔口味

東歐影響力冇西歐咁大
我覺得支那根本唔care

蝗偽

出去周圍撩交打真係西撚利

希特拉最討厭佢眼中劣質民族，如果佢仲揸莊，唔單止有猶太集中營，更有華裔集中營！

Nazi最僧就係共產黨

推

唔Care？捷克訪台做乜咁大反應

班賤畜就算外星人訪台都照吠架啦

之後返去支那 慶祝厲害了我的支那國

德國：係金，唔係黃呀，人民幣太香，唔撚會做黃尸

魅力外交 王毅有魅力

都冇魅力，搞乜春魅力外交

Nathan得幾個月立法會資歷 都可以令德國向中國施壓

中共只好招.....妓發洩一下

諗起李鴻章

台灣朋友未必知道，捷克政壇疏遠中共，跟一個香港人有關。

總統澤曼（Miloš Zeman）最親中共，他是中共七十周年閱兵唯一獲邀出席的外國元首。為他與習近平穿針引線的香港人，名叫葉簡明，是中國華信集團的董事長、香港新民黨的前顧問。

葉簡明繼承了賴昌星廈門華航石油的資產，成立福建華信，在2009年獲中共批准冠名為中國華信，開始他進軍國際政壇之路。他後來成為澤曼的首席經濟顧問，在總統府有自己的辦公室，利用華信的財脈大規模收購捷克產業，包括銀行、傳媒、酒廠、足球隊，建立起個人的捷克中資王國，市值高達400億美元。後來中共發現，華信利用國家開發銀行做提款機，虧空420億元人民幣，於是部署「削藩」計劃。

2015年，香港新民黨主席葉劉淑儀創立海上絲綢之路協會，葉簡明做顧問，在布拉格接待了香港的政商考察團。當時習近平的一帶一路計劃正如火如荼，葉簡明也積極把商業王國拓展到其他國家，籌備進軍伊拉克、敘利亞、查得和南蘇丹的採油業。香港前官員何志平和路祥安等人，利用中華能源基金會代表華信到非洲鋪橋搭路，接洽查得總統德比，提出油田開發的授權請求。據污點證人塞內加爾的前外長加迪奧的供詞，何志平在禮盒收藏200萬美元現金，德比一打開頓時大怒，下令把華信一干人等驅逐出境。搭路的加迪奧，事敗後也獲得40萬美元報酬，與何志平一同於2017年11月在紐約聯合國總部落網。

諷刺的是，中共拒絕營救何志平，外交部袖手，中華能源基金會向港媒投稿施壓，亦不得要領。何志平慨嘆自己成了中美交惡的代罪羊，盛傳他曾打電話向拜登的弟弟求救，拜登次子獲得一顆鑽石作為擔任辯方律師的見面禮。他不知道，中共是樂見華信有如此的收場。2018年2月，葉簡明前往中國後失蹤，原因呼之欲出。除了為華信虧空國開行問責，還要防止葉簡明因為何志平案而叛逃。

捷克總統澤曼聯絡不上他的「國師」，致電習近平求證無果，這時華信集團由於群龍無首，陷入債務違約危機，捷克多間公司面臨資產被賤賣抵債的下場。這個時候，中共透過中信集團的子公司虹智，接管華信的捷克商業王國。

當時，普華永道香港和其他債權人，與中信就着華信的資產作價展開談判，普華永道估價5.3億歐元。由於華信拖欠一間捷克投行的貸款於5月到期，若不達成瓜分協議，整個華信歐洲就會被捷克接管。中信利用這一點，在3月19日發最後通牒，要求所有債權人在3月28日前接受中信集團1.4669億歐元的出價，成功以超賤價接管了華信歐洲和捷克資產，華信債權人帳面損失1.08億歐元。葉簡明2月被捕，中信5月3日簽好了清盤人協議，效率之快令人咋舌。

支那共產黨太過份人地先會咁

3分1手足

btw其實係金

一定frd到仆街
支共會改名做支納

仲唔入自己領土台灣執髮點一個支國呀

大家欲知詳情就自己訂閱蘋果睇啦

吓，你知唔知德國警察點解會拉人？
拉嘅係支持唔帶口罩同唔相信武漢肺炎係真嘅示威者。
佢哋拉示威者係因為佢哋冇遵守到social distancing同戴口罩嘅要求。

無魅力點魅力外交呀

痴撚線支共平時戰狼外交仲以為佢係假膠
今次王偽外訪先知原來係真心on9唔係扮

魅力外交?
excuse me?

訪乜撚吖.. 咪又係派錢!!

邊個接力追擊楊潔篪？

貿易就劉乜，外交就王偽，架真係自己丟